根據市場八蝕二賺理論，唔戴口罩先係聰明人

唔好睇標題就負皮，呢句嘢有精密嘅邏輯以下將作詳盡解釋：

首先個大前提係依加社會係有種從眾壓力，逼所有人都要戴口罩，唔戴口罩嘅會畀人鬧，甚至畀人公審，造成咗好多人心入面唔認同但都會照戴嘅現象(始終香港都係中國人社會，唔同歐美咁個人主義，比較羊群)。

就好似做地產同做保險咁，其實呢啲行業喺香港好好搵好賺到錢，但點解會畀人批評呢，就係因為呢兩個行業有少少不損害他人利益從中抽傭嘅成份，所以就算可以廿幾歲買樓，覺得自己好有道德嘅educated人士不削去做，縱使咁樣可以獲取最大利益。

而唔戴口罩可以謀取嘅，就係都市人最想要嘅空間，唔戴口罩個個彈開十尺，搭巴士落唔到車咳一咳成班自己波讓開，勁過做黑社會大佬。

以上只係一附帶因素，口罩本身唔係必須品又貴，其實買嚟好無聊，喺八成人都戴嘅情況之下，剩翻小部份人唔使買都可以享有到防疫效果。

當然一定會有人屌，話唔戴嘅正仆街/累人累物，呢啲輿論理都唔使理，因為鬧嗰班人會戴，而你無付出又享受到佢地嘅成果，就好似子華嘅魚蛋論咁，佢地就係要你都畀錢買先開心，一齊蝕。

市場賺嘅永遠係少數，就好似Tesla一開波冇人睇好，買咗嘅就係有眼光齊齊搵錢，到最後先高位先入嗰班就太遲了。

動物台個個成功人士都至少幾年冇出過街，戴口罩關我地乜事😅

歸根究底都係集體主義vs個人利益，口罩商最想就係社會出現批鬥風氣，唔戴就係千古罪人

2個謬誤
1. 無帶口罩既帶菌者係會傳俾有帶口罩既 如果個2成係無病 個8成係有人有病有帶口罩只係多少少防疫功能 2成人好易中招
2. 當個2成人唔帶口罩佢地係高機率成為帶菌者即係8成人帶口罩都會曝露係高風險環境 變成8成人帶口罩防疫效率大幅減少
結果係2成人不帶口罩帶風向成8成人裡部份人中招 在家裡作2代傳播
最後變成全部人都在風險中

即係2成日唔帶變到8成人帶都無用 Total loss 美國如是 香港如是

負左

美國人冇香港人咁羊群

樓主好危險

有反社會人格 毫無同理心

反社會人格應該收收埋埋唔會講出嚟😅

冇科學根據=9up=負皮>上一頁

Thanks for sharing

經濟理論受過市場驗證

好多人心入面唔認同(戴口罩)但都會照戴

係

此po動物成份？

[img]blob:

我覺得你呢個唔啱囉，大部份人都覺得係要戴，有科學證據係證明戴口罩有用

美國由年頭屌人戴口罩，到而家屌人唔戴口罩